\documentclass[12pt, a4paper]{report}

\usepackage{lmodern}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[pdfauthor = {{wolfiy}}, pdftitle = {{PPOO}}, pdfstartview = Fit, pdfpagelayout = SinglePage , pdfnewwindow = true, bookmarksnumbered = true, breaklinks, colorlinks, linkcolor = black, urlcolor = blue, citecolor = gray, linktoc = all]{hyperref}
\usepackage{multicol}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{mathtools}
\usepackage{parskip}
\usepackage{listings}
\usepackage{color}

\theoremstyle{plain}
\newtheorem*{theorem}{Théorème}
\newtheorem*{lemma}{Lemme}
\newtheorem*{proposition}{Proposition}
\newtheorem*{corollary}{Corollaire}

\theoremstyle{definition}
\newtheorem*{definition}{Définition}

\theoremstyle{remark}
\newtheorem*{remark}{Remarque}
\newtheorem*{obs}{Observation}
\newtheorem*{propriety}{Propriété}
\newtheorem*{example}{Exemple}

\newcommand{\RE}{\mathrm{Re}}
\newcommand{\IM}{\mathrm{Im}}

%\definecolor{mygray}{rgb}{0.8,0.8,0.8}
\definecolor{mygreen}{rgb}{0,0.6,0}
\definecolor{mygray}{rgb}{0.5,0.5,0.5}
\definecolor{mymauve}{rgb}{0.58,0,0.82}
\definecolor{antiquefuchsia}{rgb}{0.57, 0.36, 0.51}
\definecolor{brickred}{rgb}{0.8, 0.25, 0.33}
\definecolor{cadmiumgreen}{rgb}{0.0, 0.42, 0.24}

\lstset{ %
  backgroundcolor=\color{white},   % choose the background color
  basicstyle=\footnotesize\ttfamily,        % size of fonts used for the code
  breaklines=true,                 % automatic line breaking only at whitespace
  captionpos=b,                    % sets the caption-position to bottom
  commentstyle=\color{cadmiumgreen},    % comment style
  escapeinside={\%*}{*)},          % if you want to add LaTeX within your code
  keywordstyle=\color{brickred},       % keyword style
  stringstyle=\color{antiquefuchsia},     % string literal style
}

\date{\today}
\title{\textbf{Pratique de la Programmation Orientée Objet}}
\author{wolfiy.\#0405 \\ IN BA2 (Michel \textsc{Schinz})}
\date{\today}

\begin{document}
\maketitle

\begin{abstract}
    Ce document est un résumé concernant les cours de PPOO..

    La matière vient du cours de PPOO de M. Michel \textsc{Schinz}.

    Si vous avez des questions ou des remarques, vous pouvez me joindre sur Discord, \og wolfiy.\#0405 \fg{}. La version la plus récente de ce PDF se trouve \href{https://gitlab.com/wolfiy/epfl-lecture-notes/-/raw/master/BA%202/ppoo/ppoo.pdf}{ici}.
\end{abstract}

\tableofcontents

\chapter{Tests unitaires}

\chapter{Types entiers}
\section{Java}
En Java, les entiers sont en réalité des vecteurs de bits. Les charactères sont souvent représentés par des entiers (cf. Unicode), ainsi "char" est un type entier de 16 bits.

A noter que lorsque le vecteur est "remplis" (que des 1) et que l'on rajoutte 1, on retombe au vecteur le plus "petit" (2147483647 -> -2147483648 p.ex.).

\subsection{Interprétation non signée}
Un vecteur de bits est interprété comme un entier en binaire. Ici, 140:

\begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[width=0.5\linewidth]{assets/01001.png}
\end{figure}

car $2^7+2^3+2^2 = 140$. On ne peut avoir que des valeurs positives.

\subsection{Interprétation signée}
Le signe du poids fort est inversé, pour d'obtenir des nombres négatifs.

\begin{figure}
    \centering
    \includegraphics[width=0.5\linewidth]{assets/01002.png}
\end{figure}

Cette interprétation est appelée \og complément à deux \fg{}. Il y a toujours exactement une valeur négative de plus représentable.

Attention aux dépassements de capacité: en utilisant Comparator pour trier, les valeurs négative suivront les valeurs positive.

\subsection{Opérateurs bit à bit}
Travaillent sur chaque bit individuellement.

\subsubsection{Complément $\mathbf{\sim}$}
Inverse la totalité des bits du vecteur de bit passé en argument; les 1 deviennent des 0, les 0 des 1.

\subsubsection{Et \&}
Prend deux vecteurs en argument; le bit à la position i vaut 1 si et seulement si les bits i des deux arguments sont 1.

\subsubsection{Ou inclusif |}
Prend deux vecteurs en argument; le ie bit est 1 si un des deux bit de la position i dans les argument vaut 1.

\subsubsection{Ou exclusif $\ \hat{ }$}
Prend deux vecteurs en argument; le ie bit vaut 1 si un seul et unique bit vaut 1 parmis les argument, à la posistion i.

\subsection{Opérateurs de décalage}
Déplacer les éléments d'un vecteur vers une autre position.

\subsubsection{Décalage arithmétique $>>$}
Droite: $>>$, "rajoute" des 1 à gauche du vecteur.

Gauche: $<<$, "rajoute" des 0 à droite du vecteur.

\subsubsection{Décalage logique $>>>$}
Droite: $>>>$, "rajoute" des 1 à droite

Gauche: $<<<$, "rajoute" des 0 à gauche.

\subsection{Couleurs empaquetées}
Une couleur est représentée par trois composantes: RGB. Celles-ci peuvent être empaquetées dans un seul entier de 32 bits,
où chaque composante est un entier de 8 bits. Ces $3 \times 8 = 24$ bits sont placés côte à côte dans les 24 bits de poids faible
de l'entier 32 bits. On peut utiliser les bits 24 à 31 pour l'opacité.

\subsection{Notation des entiers}
On peut entrer des entiers dans une base particulières ainsi: 
\begin{itemize}
    \item Binaire: \lstinline|int minu1 = 0b11111111_11111111_11111111_11111111|;
    \item Hexadécimal: \lstinline|int x = 0xDEAD_BEEF|;
    \item Décimal: \lstinline|int thirty = 30|.
\end{itemize}

\chapter{Entrées/sorties}
\begin{definition}[flot/stream]
    Abstraction centrale des entrées/sorties de \lstinline|java.io|. 
\end{definition}

\begin{figure}[h!]
    \centering
    \includegraphics[width=0.6\linewidth]{assets/02001.png}
\end{figure}

\begin{remark}
    Toujours fermer le flot une fois qu'on a terminé de l'utiliser.
\end{remark}

\section{Encodage des charactères}
\subsection{ASCII}
\begin{center}
    \includegraphics[width=0.8\linewidth]{assets/02002.png}
\end{center}
7 bits.

\subsection{ISO 8859-1}
Sur 8 bits. Compatible avec ASCII (les 128 premiers charactères sont les même que en ASCII, et les suivant sont pour les autres alphabets).

\subsection{Unicode}
Sur 20 bits. Pareil que ASCII pour les 128 premiers charactères, les 128 suivants pareils que ISO 8859-1. Le reste est propre à Unicode.

\subsubsection{UTF-8}
Encodage d'Unicode à taille variable (1 à 4 octet par caractère).

\subsubsection{UTF-16}
2 ou 4 octets par caractère.

\section{Flots de caractères}
Similaire à input stream, mais avec la classe \lstinline|Reader|. -1 est untilisé pour représenter la fin d'un flot (dans \lstinline|read|).

\begin{remark}
    Ne pas oublier de fermer le flot avec \lstinline|void close()|!
\end{remark}

\chapter{Immuabilité}

\chapter{Genericité}

\chapter{Collections}

\section{Listes}


% \begin{lstlisting}[language=java]
% class HelloWorldApp {
%     public static void main(String[] args) {
%         System.out.println("Hello World!"); // Display the string.
%         for (int i = 0; i < 100; ++i) {
%             System.out.println(i);
%         }
%     }
% }
% \end{lstlisting}

\end{document}